未就確認書達共識 泛民 本土 首日不報名

節錄

未就確認書達共識 泛民 本土 首日不報名

今屆幾乎所有民主黨派也不會於首日報名，主要因為主流民主派和抗爭派就是否簽署確認書仍未達共識。

【本報訊】以往立法會選舉提名期首日，各大政黨也爭先報名，但今屆幾乎所有民主黨派也不會首日報名，主要因為主流民主派和抗爭派就是否簽署確認書仍未達共識。此外，政府昨更換兩名將要擔任選舉主任的「DQ刀手」，出任民政事務專員，令今屆五個地方選區的「DQ刀手」均為全新上任，屆時勢必手起刀落。

相關新聞：盼傳理念 警醒教協 爆眼老師擬戰教育界

五區刀手換馬 料手起刀落

一連兩周的立法會選舉提名。。。。。。。。。。

據了解，主流民主派與抗爭派昨日商討是否簽署確認書未達共識，導致兩派沒有在提名期首日搶先報名。民主黨主席胡志偉率先透過社交網站表明不會簽署，黃之鋒表示，簽署確認書與否「不應淪為民主派互相比拼立場的辯題」。面對較高DQ風險的抗爭派希望整個民主派有統一做法，認為統一的做法可分擔風險，然而主流民主派則傾向不簽署，免得簽署後會被個別抗爭派人士微言。

政府昨公佈被謔稱「DQ刀手」、擔任選舉主任的民政事務專員換人。保。。。。。。。。

早前政府已替換三名「DQ刀手」。發。。。。。。。。。

其實有乜所謂，乜鬼都簽，有35+入到議會同佢慢慢玩，所有嘢跟足程序，議案全部否決，咁樣佢先吹你唔漲。

冇35+，就乖乖地繼續用否決權。唔好失去左個議席。

到時咪等民賤聯工聯會同你肢體抗爭，再私人檢控民賤聯工聯會，DQ返佢哋。